[要求重判] 海關督察打傷人還柙候判 官指激動不理智

海關督察的妻女在籃球場打羽毛球時，聲稱被籃球友欺負，向督察告狀求助。督察不久赤膊踩場，被指爆粗大罵「點解蝦女人」及毆傷打籃球男，包括用指甲刮損其手臂。督察早前否認一項襲擊致造成身體傷害罪，在無聘用律師的情況下受審抗辯，今被裁定罪成，還柙至下月5日判刑，等候社會服務令報告。督察自行求情時仍堅稱遭人誣告，裁判官則指任何刑罰皆會考慮，視乎他有否悔意，又指本案適合判監，勸他把握機會，反省言行。

被告鄧軒臣（53歲）被控於去年9月4日晚在元朗羅屋村附近籃球場犯案。裁判官指案中事主作供清晰直接，誠實可靠。雖然被告自辯時自稱案發時抱平常心，但裁判官指即使根據本人的供詞，已明顯可見他當時情緒激動不理智。

對於被告質疑事主自稱遇襲，卻於案發時向正在拍攝的他展示勝利手勢，舉動並不符受襲之人的應有表現；裁判官認為，現時很多人事無大小均會用手機拍攝，以表達對他人的不滿或批判。鑑於當時被告不斷挑釁侮辱事主，又連環拍攝他，事主在面對被告如此橫蠻的行為，展示勝利手勢苦中作樂，並非不可能。而被告指從他拍下的照片，可見事主描述傷勢與實況不符，裁判官則指照片失焦，未能看清。

至於被告投訴警員替他錄口供時不專心及講是非，並有手機錄音作證，裁判官指不排除錄音內容屬實，只是三名警員不知因何斷然否認聲音屬於他們，惟令人難以信服。

被告求情自信任職公務員27年，一直規行矩步，出於保護家人才觸發今次事件，希望法庭體諒。

知法犯法，起碼坐十年

講得岩

拉埋佢老婆 拉埋佢老母

打輸住院，打贏坐牢